原來無牌地產經紀仲惡過警犬

新盤火熱，無牌地產代理情況嚴重。有讀者報料，昨發生地產代理群毆事件的恒地（012）大角嘴劏房盤利奧坊‧凱岸，有指今日續有人在位於中環國際金融中心(IFC)售樓處從事無牌代理工作，當地產代理監管局執法人員要求有關人士出示地產代理證件時，有人拒絕合作甚至報警，反指監管局無權干預其「行街」行為，有人更指監管局人員出手推撞代理。

監管局對於有地產代理懷疑在被監管局職員發現違規後反而誣衊本局人員，局方認為該等行為絕對不能接受，本局職員將會繼續堅守崗位，而局方亦會繼續堅決懲處任何違規行為，並對不適合擁有牌照的人士撤銷其牌照。

監管局除了加強對多個銷售處的巡查，同時已聯絡各地產代理公司、警方及多間主要發展商。當中，監管局與多間發展商聯絡商議後，據了解有發展商(如嘉華、恆基、新鴻基及新世界)已決定採取包括禁止地產代理公司的無牌員工參與推銷、倘若再有代理打架則扣減其公司佣金及禁止該公司及/或有關員工再參與推銷等。

此外，監管局已著手研究收緊地產代理公司派員到一手樓盤銷售點的要求指引，以及加重對違規代理及其公司的處分。至於日前發生的兩宗打架事件，局方已聯絡警方了解並正展開跟進調查。持牌人一旦被證實在進行地產代理工作期間干犯涉及暴力案件，會被撤銷牌照，並於三年內不獲發牌。而地產代理公司如被證實未有設立妥善制度管理其前線員工在一手樓盤銷售點的操守與秩序，亦會被紀律處分。

其實無牌點樣分到俑? 簽約可以有佢名咩

圍內自己拆，一係就飛單

有一個有牌出面，分佢地小小，唔使做，又有錢袋

即喺判上判。